<?xml version="1.0" ?>
<PISI>
    <Source>
        <Name>kdegames</Name>
        <Summary xml:lang="tr">KDE4 oyunları</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KDE4 masaüstü ortamı ile birlikte gelen oyunları içerir.</Description>
    </Source>

    <Package>
        <Name>kdegames-common</Name>
        <Summary xml:lang="tr">KDE oyunları için ortak dosyalar</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KDEGames-Common KDE temelli oyunlar tarafından kullanılan ortak dosyaları içerir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kdegames-devel</Name>
        <Summary xml:lang="tr">KDE oyunları başlık dosyları</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KDEGames-Devel KDE temelli oyunlar geliştirmek için ihtiyaç duyulan başlık dosylarını içerir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>bomber</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Bombalama macera oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Bomber, oyuncunun yüksekliği her turda azalan bir uçak içinde şehirlere hücum ettiği tek kişilik bir macera oyunudur.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>bovo</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Bir satırda beş tahta oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Bovo her bir oyuncunun kendi şeklinden beş tanesini yan yana getirmeye çalışırken rakibinin aynı amacını engellemeye çalıştığı Gomoku benzeri iki kişilik bir oyundur.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kapman</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Pac-Man klonu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Kapman dünyaca ünlü Pac-Man'in bir türevidir. Labirent içinde hayaletlerle köşe kapmaca oynayarak bölümleri geçmeye çalıştığınız oyunda eğer hayaletlere yakalanırsanız bir hakkınızı kaybediyorsunuz. Eğer bir enerji nesnesi alırsanız bu kez siz bir kaç saniyeliğine hayaletleri yiyebiliyorsunuz.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>katomic</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Sokoban benzeri mantık oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KAtomic moleküler geometri hakkında hem eğlenceli hem de eğitici bir oyundur.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kbattleship</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Amiral Battı oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KBattleship KDE için bir Amiral Battı oyunudur. Gemiler denizi temsil eden oyun tahtasına yerleştirilir ve oyuncular rakiplerinin gemilerinin yerleşimini tahmin ederek gemileri vurmaya çalışır. Rakibinin tüm gemilerini daha önce batıran oyuncu kazanır.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kblackbox</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Blackbox mantık oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KBlackBox yan yana dizilmiş kutularla oynanan bir saklambaç oyunudur. Bilgisayarın sakladığı topları kutuları lazerle kontrol ederek bulabilirsiniz.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kblocks</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Tetris</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KBlocks klasikleşmiş tetrisin bir yeniden yapımıdır. Oyunun amacı düşen parçaları en uygun şekilde dizmektir. Bir satır tamamen dolduktan sonra silinmektedir ve daha fazla oyun alanı açılmaktadır. Yeni parçaları koyacak yeriniz kalmadığında oyun bitmektedir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kbounce</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Top zıplatma oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KBounce, Volfied'in oynaniş tarzına benzeyen tek kişilik bir bulmaca - macera oyunudur. Oyuncu iki veya daha fazla topun oradan oraya zıpladığı duvarlarla kaplı bir alanda yeni duvarlar inşa ederek ve toplara yakalanmamaya çalışarak aktif alanın en azından %75'ini kapatmaya çalışmaktadır.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kbreakout</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Breakout benzeri oyun</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KBreakout bir Breakout türevidir. Oyunun amacı topları yere düşürmeden olabildiğince çok tuğlayı yok etmektir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kdesnake</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Yılan benzeri bir oyun</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KSnake KDE için basit bir yılan oyunudur. Oyunun amacı olabildiğince çok meyve yemek ve yılanın duvarlara veya kendi kuyruğuna çarpmamasını sağlamaktadır.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kdiamond</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Bir satırda üç oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KDiamond benzer elmaslardan üç tanesinin yan yana getirilmesini konu edinen tek kişilik bir bulmaca oyunudur.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kfourinline</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Bir satırda dört tahta oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KFourInLine iki kişiyle oynanan Hedef 4 türevi bir oyundur.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>KGoldrunner</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Altın avla, rakiplerini atlat, bulmacayı çöz</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KGoldrunner labirentler içinde koşuşturduğunuz ve rakiplerinizi atlatmaya çalıştığınız bir macera oyunudur. Tüm altınları toplamak için klavye veya fareyle oyunumuzdaki kahramana rehberlik edebilirsiniz. Tüm altınları topladıktan sonra sonraki bölüme geçmeye yarayan merdivene tırmanabilirsiniz. Bütün bunları yaparken düşmanlarınızın da altının daha kötüsü sizin peşinizde olduğunu unutmayın.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>killbots</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Hayatta kalmak için kaçın</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Killbots katil robotlardan kaçmaya çalıştığınız basit bir oyundur. Robotların kimin tarafından yaratıldığı veya neden yok etmek için programlandığı bilinmiyor. Tek gerçek şu ki bir çok robot var ve tek amaçları sizi yok etmek.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kiriki</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Yahtzee benzeri zar oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Kiriki KDE için alışkanlık yapan ve eğlenceli bir zar oyunudur. Altı oyuncuya kadar birlikte oynanabilir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kjumpingcube</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Alan kapma oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KJumpingCube basit bir taktik oyunudur.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>klines</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Renkli çizgiler</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Kolor Lines basit ama bağımlılık yapıcı bir oyundur. Dünyaca ünlü Color Lines'tan esinlenilen oyunda amacınız aynı renkli toplardan beş tanesini yan yana getirmektir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kmahjongg</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Mahjongg oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Mahjong Solitaire oyununa benzer KMahjongg bir veya iki oyuncunun birlekte oynayabileceği bir parça eşleştirme oyunudur.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kmines</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Mayın tarlası oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KMines klasik mayın tarlası oyununun bir türevidir. Oyunun amacı hiç bir mayına denk gelmemeye çalışarak kutuları açmaktır. Eğer bir mayın patlarsa oyun biter.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>knetwalk</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Ağ yapılandırma oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KNetWalk bir ağ kurma oyunudur. Dunucularla istemcileri mümkün olan en az kaynakla birleştirmeye çalışmak oyunun amacıdır. Bağımlılık yapması olasıdır.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kolf</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Minyatür golf</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Kolf yukarıdan görüş açısına sahip 2b bir minyatür golf oyunudur. Kurslar dinamik özelliktedir ve bir yarışmada on kullanıcıya kadar birlikte oynanabilir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kollision</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Basit bir top sıçratma oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Kollision basit bir top sıçratma oyunudur. Boş bir alana fareyle tıkladığınızda oyun başlar ve fare imlecinizin yerini mavi bir top alır, ayrıca olayların gelişmesine vesile olacak kırmızı toplar da alandaki yerlerini alırlar.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>konquest</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Galaktik strateji oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Konquest oyuncuların diğer gezegenlere gemi göndererek fetih yapabileceği Gnu-Lactic oyununun KDE sürümüdür.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kpat</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Sabır kart oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KPatience oyununu oynayabilmek için tek ihtiyacınız olan şey sabır. Oyunların nasıl sonuçlanacağı kartların nasıl açılacağına bağlı, sabrınızla tüm oyunları bitirebilirsiniz.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kreversi</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Reversi tahta oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KReversi bilgisayara karşı oynayabileceğiniz basit bir strateji oyunudur.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>ksame</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Bir tahta oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KSame tek kişiyle oynanan dolayısıyla tek kazananın olduğu basit bir oyundur. Eğlence ve yüksekpuan için oynayabilirsiniz. is a simple game. KSame, Macintosh kullanıcılarınca iyi bilinebilecek SameGame'in bir türevidir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kshisen</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Shisen-Sho Mahjongg benzeri bir oyun</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Shisen-Sho standart Mahjong kartlarıyla oynanan bir kart oyunudur. Mahjong'dan farklı olarak Shisen-Sho'da kartlar tek sırada karıştırılır.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>ksirk</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Dünya hakimiyeti strateji oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KsirK'in basit bir amacı vardır... Ordularınızla komşularınıza atak yaparak dünyayı fethetmek.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>ksirkskineditor</Name>
        <Summary xml:lang="tr">KsirK arayüz düzenleyicisi</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Ksirk için arayüz düzenleyici.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kspaceduel</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Uzay macera oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KSpaceDuel'de güneş yörengesinde dönenerek rakibinizin gemisini vurmaya çalışıyorsunuz. Bilgisayara karşı oynayabiliceğiniz gibi iki kişilik oyun seçeneği de bulunmaktadır. Rakibini ilk önce vuran bölümü kazanır.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>ksquares</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Noktaları birleştirerek kare yapma oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KSquares sıkıcı derslerin kurtarıcısı, eğlenceli ve heyecanlı kare yapma oyununun KDE sürümüdür.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>ksudoku</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Sudoku oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Ksudoku mantık temelli bir sembol yerleştirme oyunudur.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>ktron</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Tron benzeri oyun</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KTron, KDE için basit bir Tron benzeri oyundur. Ktron'da bilgisayara karşı oynayabileceğiniz gibi arkadaşlarınızla da oynayabilirsiniz. Oyunun amacı rakibinizden daha uzun süre yaşamak. Bunu yapmak için de duvarlara, kuyruğunuza ve rakibinize çarpmamaya dikkat etmelisiniz.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>ktuberling</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Çocuklar için resim oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">KTuberling özellikle çoçuklara yönelik bir inşa oyunudur. KTuberling fikir olarak kukla giydirme oyunlarına benzese de sahip olduğu farklı temalar sayesinde daha öğretici özelliklere sahiptir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>kubrick</Name>
        <Summary xml:lang="tr">3B rubik küpü oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Kubrick Erno Rubik tarafından icat edilen dünyaca ünlü ve bağımlılık yapıcı rubik küpü oyuncağının bir türevidir.</Description>
    </Package>

    <Package>
        <Name>lskat</Name>
        <Summary xml:lang="tr">Bir iskambil oyunu</Summary>
        <Description xml:lang="tr">Lieutnant Skat bilgisayara veya arkadaşlarınıza karşı oynayabileceğiniz hoş ve eğlenceli bir kart oyunudur.</Description>
    </Package>
</PISI>
